掛「反攻大陸」肩帶 GQ編輯總監被炒

■杜祖業在歡送會上戴「反攻大陸」肩帶，與同事合照。
梁國雄

（星島日報報道）時尚雜誌《GQ》台灣版總編輯杜祖業，原定接任大陸版GQ（《智族GQ》）編輯總監，近日卻因「個人原因」而不被聘用。據了解，杜祖業被臨時撤換的原因，起於在台灣GQ舉辦的歡送會中，背上一條由同事製作的「反攻大陸」綬帶，因而挑動大陸敏感的民族主義神經。

《GQ》（Gentlemen's Quarterly）是美國出版集團康泰納仕（CONDÉ NAST）旗下的男性時尚雜誌，大陸版的GQ創刊於二○○九年，因與官方中國新聞社合作，使用中新社旗下的「智族」刊號，因此成為《智族GQ》。

北京智族雜誌社五月四日發出文件，任命編輯副總監曾鳴為《智族GQ》編輯總監，「杜祖業因其個人原因不被聘用」。據社交媒體流傳的照片，杜祖業的GQ台灣同事日前在歡送會上，別出心裁地為他準備了一條寫着「反攻大陸」的藍色綬帶，這個原為玩笑的創意，可能犯了大忌。台媒報道，在《智族GQ》的高層眼中，擔心它會為公司帶來類似「萬豪酒店爭議」的公關危機，於是在短短二十四小時內「快刀斬亂麻」。

中央社引述大陸媒體界人士說，「智族GQ」雖然是時尚雜誌，非關政治，但相關事項也要符合規範，「反攻大陸」在台灣可能是一句無傷大雅的玩笑話，但若要來大陸就業，這麼說話就太沒有政治警覺性了。

台灣陸委會拒就事件評論，但稱近期大陸對政治思想箝制，已達到無限上綱、任意指控的程度，因言獲罪案件屢見不鮮，呼籲民眾赴陸就學、就業，務必做好各項風險評估，保障自身權益。

送比佢個位同事係咪代替左佢呀

同去朝鮮風險一撚樣

個同事咁撚仆街嘅

支那心

有預謀

明知支那狗崩口人忌崩口碗，
要去賺支那錢就自己醒少少啦

挑動大陸敏感的民族主義神經?
連反攻大陸都上頭,啲人唔識歷史㗎?!

中蟈應該真係驚喎